\documentclass[specification,annotation]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, требует пакета pscyr.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например: 
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов. 
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

\usepackage{float}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz} 
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{filecontents}

%% Указываем файл с библиографией.
\addbibresource{bachelor-thesis.bib}

\begin{document}

\studygroup{M3438}
\title{Инструмент для анализа производительности программ написанных на C++}
\author{Немченко Евгений Дмитриевич}{Немченко Е. Д.}
\supervisor{Корнеев Георгий Александрович}{Корнеев Г.А.}{кандидат техн. наук}{доцент кафедры КТ}
\secretary{Павлова Оксана Николаевна}
\publishyear{2017}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\startdate{01}{сентября}{2016}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\finishdate{31}{мая}{2017}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
% \defencedate{}{}{2017}

\addconsultant{Шахметов М. С.}{руководитель группы в ООО «Научно-Технический Центр ПРОТЕЙ»}
%\addconsultant{Беззубик В.В.}{без степени, без звания}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{Разработать инструмент для сбора информации о времени работы каждой функции. Проанализировать полученную информацию и визуализировать ее в удобном виде для быстрого нахождения узких мест в программе.}

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{
\begin{enumerate}
	\item Обзор предметной области
    \item Описание способа решения проблемы
    \item Реализация инструмента для сбора информации о времени работы
    \item Реализация инструмента для визуализации собранной информации
\end{enumerate}
}

%%% Исходные материалы и пособия 
\plannedsources{\begin{enumerate}
	\item Susan L. Graham, Peter B. Kessler, and Marshall K. McKusick. 2004. gprof: a call graph execution profiler. SIGPLAN Not. 39, 4 (April 2004), 49-57. DOI=http://dx.doi.org/10.1145/989393.989401
    \item Jennifer M. Anderson, Lance M. Berc, Jeffrey Dean, Sanjay Ghemawat, Monika R. Henzinger, Shun-Tak A. Leung, Richard L. Sites, Mark T. Vandevoorde, Carl A. Waldspurger, and William E. Weihl. 1997. Continuous profiling: where have all the cycles gone?. ACM Trans. Comput. Syst. 15, 4 (November 1997), 357-390. DOI=http://dx.doi.org/10.1145/265924.265925
    \item Gang Ren, Eric Tune, Tipp Moseley, Yixin Shi, Silvius Rus, and Robert Hundt. 2010. Google-Wide Profiling: A Continuous Profiling Infrastructure for Data Centers. IEEE Micro 30, 4 (July 2010), 65-79. DOI=http://dx.doi.org/10.1109/MM.2010.68
\end{enumerate}}

%%% Календарный план
\addstage{Ознакомление с предметной областью}{14.11.2016}
\addstage{Ознакомление с существующими решениями}{24.12.2016}
\addstage{Реализация инструмента для сбора информации о приложении}{10.02.2017}
\addstage{Реализация инструмента для визуализации}{30.03.2017}
\addstage{Дальнейшие исследования}{30.04.2017}
\addstage{Написание пояснительной записки}{15.05.2017}
\addstage{Доработка пояснительной записки}{31.05.2017}

%%% Цель исследования
\researchaim{Разработать инструмент для анализа производительности, позволяющий ускорить поиск узких мест в программах, работающих в реальном времени, на протяжении долгого периода.}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{\begin{enumerate}
    \item выполнять сбор информации о запущенном приложении
    \item визуализировать собранную информацию в удобном для анализа виде
\end{enumerate}}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\advancedtechnologyusage{Был использован язык программирования C++, POSIX API, фреймворк Qt, проект libunwind, интегрированная среда разработки Qt Creator, распределенная система управления версиями Mercurial, сервер для непрерывной интеграции TeamCity.}

%%% Краткая характеристика полученных результатов 
\researchsummary{В результате были написаны инструменты один из которых предназначен для сбора информации, позволяющий собирать стеки вызовов с других приложений. Также был написан графический интерфейс для отображения полученных данных в удобном для анализа виде.}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы 
\researchfunding{Грантов или других форм государственной поддержи и субсидирования в процессе работы не предусматривалось.}

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{}

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Бакалавр}

%% Оглавление
\tableofcontents

\input{chapters/intro.tex}
\input{chapters/chapter1.tex}
\input{chapters/chapter2.tex}
\input{chapters/chapter3.tex}
\input{chapters/outro.tex}

\end{document}

